\documentclass{beamer}

\mode<presentation>
\usetheme{Rochester}
\usecolortheme{dove}
\setbeamercolor{structure}{fg=red}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=red}
\setbeamercovered{dynamic}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{multicol}
\usepackage{color}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes, arrows}

\title[Desenvolvimento de Software]{Algoritmo e Lógica de Programação}

\author{Daniel Pimentel}

\institute[IFAL]{\includegraphics[scale=0.6]{static/img/ifal}}

\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}{Estrutura do algoritmo \cite{1}}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Algoritmo "NomeAlgortimo"
  \item<3-> var
  \item<4-> inicio
  \item<5-> fimalgoritmo
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Formas do algoritmos \cite{3}}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Palavras reservadas
  \item<3-> Variáveis
  \item<4-> Bloco
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Variáveis \cite{3}}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Dados
  \item<3-> Armazenamento
  \item<4-> Nome
  \item<5-> Valor
  \item<6-> Mudança no valor por atribuição ou digitação
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Tipos de dados}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Inteiro
  \item<3-> Real
  \item<4-> Caractere
  \item<5-> Lógico
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Declaração de variáveis}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Definição do nome
  \item<3-> Após a palavras reservada "var"
  \item<4-> Nome de variáveis diferente das palavras reservadas
  \item<5-> Começar com letra ou sublinhado
  \item<6-> Máximo de 127 caracteres
  \item<7-> Sem espaço em branco
  \item<8-> Case-insensitive
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{lstlisting}[language=c, frame=single, numbers=left, title=Algoritmo]
  algoritmo "variavel";

  var
  nome: caractere
  idade: inteiro
  altura: real
  nota_1, nota_2: real
  
  inicio

  fimalgoritmo
\end{lstlisting}

\begin{frame}{Operação de atribuição}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Armazenar um valor em uma variável via código
  \item<3-> Operador: <-
  \item<4-> Valor igual a variável
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{lstlisting}[language=c, frame=single, numbers=left, title=Algoritmo]
  algoritmo "atribuicao";

  var
  nome: caractere
  idade: inteiro
  
  inicio

  nome <- "Daniel"
  idade <- 777
  
  fimalgoritmo
\end{lstlisting}

\begin{frame}{Entrada de dados}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Obtem o valor digitado pelo usuário
  \item<3-> leia(<variavel>)
  \item<4-> Armzena-se o valor digitado na varíavel
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Saída de dados}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Imprime dados na tela
  \item<3-> escreva(<variavel>)
  \item<4-> Pode-se imprimir o valor de uma variável ou um texto
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{lstlisting}[language=c, frame=single, numbers=left, title=Algoritmo]
  algoritmo "atribuicao";

  var
  nome: caractere
  
  inicio

  escreva("Digite seu nome: ")
  leia(nome)
  escreva("Seu nome: ", nome)
  
  fimalgoritmo
\end{lstlisting}

\begin{frame}{Precedência matemática}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Parênteses
  \item<3-> Função
  \item<4-> Unários
  \item<5-> Potenciação
  \item<6-> Outro operadores
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Comentário}
  \begin{itemize}
  \item<2-> // ...
  \item<3-> /* ... */
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{lstlisting}[language=c, frame=single, numbers=left, title=Algoritmo]
  algoritmo "media";
  // calcular a media
  
  var
  numero1, numero2: real
  media: real
  
  inicio

  // entrada de dados
  escreva("Digite o primeiro numero: ")
  leia(numero1)
  escreva("Digite o segundo numero: ")
  leia(numero2)

  // calculo e impressao da media
  media <- (numero1 + numero2) / 2
  escreva("Media = ", media)
  
  fimalgoritmo
\end{lstlisting}

\begin{frame}{Exercício}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Faça um algoritmo para ler 2 notas
  \item<3-> Calcular a média
  \item<4-> Mostrar o resultado se o aluno foi aprovado ou não com bom
    ou mal rendimento
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Referências}
  \footnotesize{
    \bibliography{talk}
    \bibliographystyle{apalike}
  }
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{figure}
    \includegraphics[scale=2]{static/img/logo}
    \caption{d4n1.org}
  \end{figure}  
\end{frame}

\end{document}
